李小加：香港交易所應幫上海交易所發展，唔好同上海競爭，香港做其他野才不會被邊緣化

港交所行政總裁李小加在一個論壇上致辭指，滬港交易所看似競爭，實際可以錯位發展，香港應尋找不同定位，才不會被邊緣化，並幫助內地形成生態系統。滬深交易所亦有激烈競爭，但健康競爭可令市場做得更好。

他認為，亞洲時段應該有以中國為重要元素的1-3個國際金融中心，又比喻中國兩個資本市場會在河流入海時相遇，不能阻擋魚游出海，但並非所有魚都適合。

李小加指，交易所要有自己定位，但不能將自身思想凌駕於市場上，會變成喧賓奪主，強調交易所並非一切，只是市場服務者，不能變成市場。

他指出，港交所可以推出指數，指數成份股才可參與滬港通，但他不同意由港交所決定港股通標的，認為應由獨立第三方指數公司決定。

另外，他說，內地資金應可參與一級市場，因為二級市場可買的投資有限，新股通一定會推出，為內地資金尋找出路。

畜牲

港交所 >>>>>>>> 深交所 > 滬交所

李小加：港交所唔好打殘滬交所

讓個飯碗俾人, 自己再發展其他野, 好偉大

屌你老母
做乜要幫你？有著數？
學野上堂都要交學費比教師啦！

支那人李小加。賣港。

痴線，畀幾百萬請你返嚟係為咗淘空香港嘅金融優勢？

做唔大個餅
咁不如你唔好食餅, 比我食,
你食其他野啦

屌佢老母！不如上海做其他野啦！

事實係相反：上海做其他野先唔會被邊緣化！

請佢番黎就係為左咁，我唔信香港冇金融人才要搵個支那人做呢個位

曼城應幫助曼聯奪冠，自己去爭nba冠軍，才不會被邊緣化

要用香港既優勢幫支上發展同時又要香港唔好同支上一齊發展 屌你老母

香港前世欠左支那咁

食屎啦
不過上海連深圳都鬥唔贏啦

香港同緊新加坡鬥
其他支那市行埋一邊啦

成日又話咩gdp超過香港
而加又要人讓？

自1997年後, 都好難鬥
李光耀睇死香港鬥唔過星加坡
但港獨既香港就必過星加坡
所以李光耀曾多次出口術反港獨

破壞完香港市場就講啲咁嘅話

死撚開啦 同你有親呀

<匯港通訊> 內地媒體報導，多家內地期貨公司發通知指，上海期貨交易所在今天下午1:30開盤後所有報單為廢單，上期所正在排查故障原因，影响範圍是全市場。所有期貨公司均受影響，其他交易所則正常。

及至下午1時53分時，行情軟件顯示，上期所期貨交易品種已恢复交易行情。

金融仲叫keep到少少

支那人本性難移

其實無所謂，一日有中共攪經濟，上海交易所都係次等，同次等合作，邊會有得益架？

呢鋪唔算